朱經緯唔係被控酷刑罪唔好話香港係法治社會

酷刑
1.簡稱
(1)本條例可引稱為《刑事罪行(酷刑)條例》。
(2)(已失時效而略去——2014年第2號編輯修訂紀錄)
2.釋義
(1)在本條例中 ——
公務人員 (public official)包括在香港擔任附表所列職位的人；
國家 (country)包括國家的一部分；
《酷刑公約》 (the Torture Convention)指聯合國大會於1984年12月10日通過的《禁止酷刑和其他殘忍、不人道或有辱人格的待遇或處罰公約》；
職位 (office)包括委任 (appointment)。
(由1997年第206號法律公告修訂)
(2)就本條例來說，任何人在香港或其他地方行事時，如當時其身分是與香港政府或在香港的任何公共主管當局有關，或與香港以外的國家或領土的政府有關，或與當地的任何其他主管當局有關，而該主管當局是與香港的公共主管當局相似或類似的，均須視該人當時是以公職身分行事。
(3)為免生疑問，特此聲明《釋義及通則條例》(第1章)第5條不得解釋為將本條第(1)款公務人員 的定義適用範圍擴及該條例第3條所指的公職人員 。
3.酷刑
(1)公務人員或以公職身分行事的人，無論屬何國籍或公民身分，如在執行公務或本意是執行公務時，在香港或其他地方蓄意使他人受到劇烈疼痛或痛苦，即犯施行酷刑罪。
(2)第(1)款不適用的人，無論屬何國籍或公民身分，如有以下情形，即犯施行酷刑罪 —— (由2013年第28號法律公告修訂)
(a)在以下人士的唆使、同意或默許下，在香港或其他地方蓄意使他人受到劇烈疼痛或痛苦 ——
(i)公務人員；或
(ii)以公職身分行事的其他人；以及
(b)該公務人員或其他人在唆使、同意或默許他人犯施行酷刑罪時，正在執行公務或本意是執行公務。
(3)就本條例來說，不論疼痛或痛苦是肉體上的或精神上的，或是因任何作為或不作為而引致的，均無關重要。
(4)任何人因其行為而被控以本條所訂罪行，如證明該人對作出該行為有合法權限、理由或解釋，即可以此作為免責辯護。 (由2013年第28號法律公告修訂)
(5)就本條來說，合法權限、理由或解釋 (lawful authority，justification or excuse) ——
(a)如是關於在香港使他人受到疼痛或痛苦的，指香港法律下的合法權限、理由或解釋；
(b)如是關於在香港以外地方使他人受到疼痛或痛苦的 ——
(i)而疼痛或痛苦是由公務人員根據香港法律行事時所造成，或由任何人根據香港法律以公職身分行事時所造成，則指香港法律下的合法權限、理由或解釋；
(ii)在其他情況下，則指在使他人受到疼痛或痛苦事件發生的地方的法律下的合法權限、理由或解釋。
(6)任何人犯施行酷刑罪，循公訴程序定罪後，可處終身監禁。 (由2013年第28號法律公告修訂)
4.根據第3條檢控須經律政司司長同意
除非經律政司司長同意，否則不得就第3條所訂的罪行提起訴訟。
(由1997年第362號法律公告修訂)